大家點樣說服到屋企人俾養寵物

如題，一直都想養隻貓。但老媽好反對。屋企有個神櫃，佢好怕會整跌又話要照顧好煩

但好想養，俾自己嘅生活充滿下嘢

話朋友放係到幾日，點知放左幾年

先斬後奏

搬出去

直接帶番去

依加變左屋企最卑微既人
隻貓變左大帝
一開始又話唔比養唔鐘意

我老公都係咁
一開始話我要養就自己搞掂晒，佢唔會理
嚟到冇耐就一放工返嚟就搵啲貓嚟抱先
隻貓要坐嘅位佢唔敢坐
又成日幫佢抹眼屎

嗰陣時我屋企人都係好反對
你只要show 到俾佢哋睇你真係好有心養 有誠意。會負責任唔係玩玩下 唔係拎咗返嚟到最後都要老人家照顧返咁佢哋都會俾
當然唔係口講就算啦 依家都係我照顧返隻貓嘅日常起居飲食 俾飯佢食 剷屎 陪伴同佢玩（俾佢撚係基本
其次就借啲意播YouTube 啲毛孩片俾屋企人睇下
傾計嗰時分享下同貓貓玩嘅經歷（平時喺街遇到嗰啲/撚人哋嗰啲）
同埋我嗰時逐啲逐啲咁買啲貓貓用品返嚟同留意下邊度有貓開放領養
而家養咗貓之後兩老就嚟當我透明

你呢啲仆街好不負責任
有冇諗過有人係唔鐘意動物 夾硬迫人接受真係好自私
試下屋企人帶啲蜘蛛毛毛蟲返嚟你又點

我有同學就係咁 帶隻貓入屋迫屋企人接受 佢屋企人講明唔鐘意唔接受 為咗個女先忍咗一年 最後有日襯佢返學唔喺屋企 掉咗隻去街市自生自滅

屋企人誇張到隻貓訓咗佢枕頭一大半 驚會整醒佢自己訓喺邊邊
第二朝同我講訓到頸痛

冇夾硬逼佢地接受
我知我父母係咩人
點都唔會棄養
佢地係覺得一條生命好大責任
驚照顧 所以話唔鐘意
但係鐘意小動物既
結果接左番黎 2老明顯開心左
錫佢多過錫我一百倍直接變地底泥
如果屋企人真係好討厭動物 咁梗係唔好啦

同埋接佢番黎果時我係有能力隨時搬走
我好大了 讀完書好耐了
不嬲都好鐘意小動物
但讀緊書果時冇諗過養 因為知自己未有能力
我係年紀大左有番咁上下經濟能力+時間保障到佢一世先養的
如果仲細個未有能力住
咁真係要諗清楚 等等先 有能力同埋會承擔佢一世先好養

我依家唔知點開口講想養
養都應該領養，暫時睇過LAP Cat adoption Centre 西營盤好似幾正路？

唔好意思 借個位嚟

各位路過嘅大學生
呢份係關於寵物如何影響壓力同學業成績嘅問卷 有冇養寵物都填得識嘅親友大學生有養更加可以send俾佢哋
希望你願意花寶貴嘅15分鐘幫手

貓圖

我係咁比老母睇啲得意嘅貓貓相同片
然後比啲名種貓嘅相佢睇
試探下問佢養呢啲好唔好
見佢有少少鬆口 就同佢講就算唔係純種都好得意 又係咁比啲圖佢
隔咗個幾禮拜就話睇啱有兩隻貓貓 三個月大混種
咁我又承諾自己會執屎執尿 老母淨係負責玩貓就得
咁後尾就抱左兩隻貓返屋企
嗰兩隻野都生生性性好識得嗲人 好少周圍瀨屎瀨尿
依家我老母錫佢哋錫到燶 就算抓爛沙發都唔嬲 佢地打爛杯碟第一件事係驚啲碎玻璃傷到貓

千祈唔好養
啲屎劇臭
晚晚係到叫
到時你老母連你同貓趕出門
到時你唔好話要棄養

真心work

應承比多d家用

日日睇啲貓幾得意，洗佢腦
之後先斬後奏，話佢比人拋棄好慘
2次都成功

但係你叫樓主先斬後奏喎
你又唔知樓主同佢屋企人係點
到時樓主同屋企人有咩磨擦 最後咪又係搞到隻貓
咁不如樓主好好地同屋企人傾好先
而家養寵物又唔係一個must 更何況屋企人未必接受
就算建議都唔應該咁講啦

信我，買完返黎，佢會錫佢多過錫你

真我屋企都係咁，未養前就喊打喊殺，養左就變大帝
養貓仔易接受好多

我阿爸阿媽都一開始好反對 又話要拾屎拾尿麻煩 又話乜乜乜

咁啱有個frd 話有隻puddle 可以領養 咁我就去拎返黎
拎咗返黎之後就錫到佢燶仲成日叫咗我個名做佢個名

之後我搬走，我話想帶佢一齊搬 點知佢話隻狗想同佢地住

你係行動上責任 但你言語上就好不負責任
叫人先斬後奏唔係不負責任係乜
到時樓主父母唔鐘意隻野掉岀街係咪你哋負責

有冇諗過嗰啲「講唔比養嘅父母最後比寵物嘅得意俘虜到」嘅只係倖存者偏差？

有冇諗過嗰啲自己都未養得掂自己就先斬後奏迫屋企人嘅撚樣 令到每年愛協收成7000隻棄養貓狗

一有棄養寵物新聞 班愛寵人士就鬼殺咁嘈 唔諗下自己講緊嘅白痴野係有份助長呎個風氣